\input{latex/preamble.tex}

\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[a4paper,margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}

% Estilos de título das seções
\titleformat{\section}{\bfseries\Large\uppercase}{\thesection}{1em}{}
\titlespacing{\section}{0pt}{8pt plus 2pt minus 2pt}{4pt plus 2pt minus 2pt}

\pagenumbering{gobble} % Remove números de página

% -----------------------------------------------------------------------------
% Início do documento
% -----------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% --------------------------------------
% Cabeçalho
% --------------------------------------
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{Thalys Leite}}\\[4pt]
    Taboão da Serra – SP \\[2pt]
    \href{https://thalys.dev}{thalys.dev} \,|\, 
    \href{https://github.com/sylaht}{github.com/sylaht} \,|\, 
    \href{https://www.linkedin.com/in/thalys-leite-94a80a234/}{linkedin.com/in/thalys-leite}\\[6pt]
    \texttt{thalys.leite@email.com} % <- substitua pelo seu e-mail real
\end{center}

\vspace{0.4cm}

% --------------------------------------
% Resumo Profissional
% --------------------------------------
\section*{Resumo Profissional}
Desenvolvedor de software com 3 anos de experiência em desenvolvimento frontend e integração de soluções em ecossistemas de e-commerce, especialmente na plataforma VTEX IO. 
Atuo com tecnologias modernas como \textbf{JavaScript, TypeScript, React, React Native, Next.js e Angular}, além de \textbf{Node.js} para desenvolvimento de serviços backend e integrações com APIs. 
Tenho forte base em arquitetura de software, boas práticas de código e otimização de performance, além de experiência em ambientes cloud e containerização com Docker e Google Cloud. 
Busco constantemente aprimorar minhas habilidades técnicas e participar de projetos desafiadores que unam engenharia, inovação e impacto real.

% --------------------------------------
% Competências Técnicas
% --------------------------------------
\section*{Competências Técnicas}

\textbf{Frontend:} JavaScript, TypeScript, React, React Native, Next.js, Angular, CSS, Sass, TailwindCSS, Styled Components\\
\textbf{Backend:} Node.js, Express.js, Fastify\\
\textbf{Banco de Dados:} PostgreSQL, MySQL\\
\textbf{DevOps \& Cloud:} Docker, Google Cloud\\
\textbf{Outras Linguagens:} C, C\#, PHP

% --------------------------------------
% Experiência Profissional
% --------------------------------------
\section*{Experiência Profissional}

\textbf{Desenvolvedor Frontend | VTEX IO \& CMS} \hfill 2021 — Atual\\[-4pt]
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em, noitemsep, topsep=3pt]
    \item Desenvolvimento e manutenção de aplicações em VTEX IO, integrando sistemas e customizando layouts para grandes operações de e-commerce.
    \item Criação de componentes reutilizáveis com React e TypeScript, seguindo boas práticas e padrões de design system.
    \item Integração de APIs e desenvolvimento de serviços Node.js para automação e lógica de negócio.
    \item Colaboração com equipes multidisciplinares em metodologias ágeis (Scrum e Kanban).
    \item Otimização de performance e SEO em páginas de alta escala.
\end{itemize}

% --------------------------------------
% Formação Acadêmica
% --------------------------------------
\section*{Formação Acadêmica}
\textbf{Análise e Desenvolvimento de Sistemas} — Faculdade [nome da instituição] \hfill \textit{Cursando}

% --------------------------------------
% Idiomas
% --------------------------------------
\section*{Idiomas}
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em, noitemsep, topsep=3pt]
    \item Português: Nativo
    \item Inglês: Intermediário (foco em inglês técnico e conversação profissional)
\end{itemize}

% --------------------------------------
% Outros Destaques
% --------------------------------------
\section*{Outros Destaques}
\begin{itemize}[leftmargin=1.2em, noitemsep, topsep=3pt]
    \item Interesse contínuo em engenharia de software, arquitetura limpa, DevOps e sistemas distribuídos.
    \item Familiaridade com boas práticas de versionamento (Git, GitHub Flow) e CI/CD pipelines.
    \item Experiência em projetos pessoais com Pub/Sub, Jest e automação de processos backend.
\end{itemize}

\end{document}
